\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{Chaos Siegen e. V.}

\newfont{\callig}{callig15 scaled 6000}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{\bigskipamount}
\pagestyle{empty}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[bottom=1.00cm]{geometry}

\newcommand{\copyrightFooter}{
	% Fill the rest of the page, so what comes below is on the bottom
	%Make space after the line
	\vfill
	\vspace{\the\dimexpr\baselineskip/2}\relax
	%Make a group with small font size
	{
		\footnotesize
		\noindent CC0 by Chaos Siegen e.~V., https://chaos-siegen.de, https://gitlab.com/chaos-siegen/oektion/fridays-for-future
	}
}

\begin{document}
	\begin{center}

		{\callig Urkunde\/~}\\[1cm]
		
		\vspace{1.5cm}
		
		\hrule
		\hfill Vorname \hfill Name \hfill \hfill

		\vspace{0.5cm}     

		{\LARGE\bf hat am}

		\vspace{1cm}

		\rule{0.5\textwidth}{.4pt}\\
		Wochentag TT.MM.JJJJ
			
		{\LARGE\bf mit Erfolg am \\[3mm]
		Schulstreik fürs Klima /\\Fridays For Future\\[3mm] 
		teilgenommen. }
  \end{center}

Mit der Teilnahme an der Fridays for Future - Versammlung wurde die große Dringlichkeit, jetzt zu handeln, mit allen Mitteln unterstrichen. Wir waren Zeugen demokratischer Bildung und \enquote{Mündigwerdens}. Wir danken für die politische Willensbildung auf gesellschaftlicher Ebene und den vorbildlichen Einsatz für nachhaltigen Umweltschutz. Wir unterstützen eine Unterrichtsbefreiung wegen der großen Bedeutung der Versammlungsfreiheit in Deutschland und sprechen uns gegen \enquote{unentschuldigte} Fehlstunden als Druckmittel aus. Wir bieten darüber hinaus unsere Unterstützung für das gemeinsame Ziel an.
   		
   		\vspace{1cm}

	   \hrule
	   
	   Die Unterzeichner:

\copyrightFooter
\end{document}